{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Hola \u00b6 Esta web contiene la documentaci\u00f3n de mi proceso de trabajo en la Especializaci\u00f3n en Fabricaci\u00f3n digital e Innovaci\u00f3n edici\u00f3n 2024. EFDI - UTEC & FAB LAB BARCELONA","title":"Inicio"},{"location":"#hola","text":"Esta web contiene la documentaci\u00f3n de mi proceso de trabajo en la Especializaci\u00f3n en Fabricaci\u00f3n digital e Innovaci\u00f3n edici\u00f3n 2024. EFDI - UTEC & FAB LAB BARCELONA","title":"Hola"},{"location":"about/me/","text":"Sobre mi \u00b6 Me llamo Victoria. Soy arquitecta egresada de UdelaR, y trabajo como profesional independiente en proyectos diversos. Formo parte del equipo de La F\u00e1brica, un taller cooperativo y abierto donde contamos con un espacio para experimentaci\u00f3n y reciclaje de pl\u00e1stico a baja escala, inspirado en Precious Plastic. Links \u00b6 Linkedin Instagram","title":"Sobre m\u00ed"},{"location":"about/me/#sobre-mi","text":"Me llamo Victoria. Soy arquitecta egresada de UdelaR, y trabajo como profesional independiente en proyectos diversos. Formo parte del equipo de La F\u00e1brica, un taller cooperativo y abierto donde contamos con un espacio para experimentaci\u00f3n y reciclaje de pl\u00e1stico a baja escala, inspirado en Precious Plastic.","title":"Sobre mi"},{"location":"about/me/#links","text":"Linkedin Instagram","title":"Links"},{"location":"diseno/md01/","text":"MD01 \u00b6 Utilic\u00e9 la plataforma MIRO para realizar el ejercicio, trabaj\u00e9 dentro del grupo 3: Link a GRUPO3 Comenc\u00e9 el ejercicio AOWS (Atlas of weak sigmals) eligiendo las se\u00f1ales d\u00e9biles \u201cLong-termism\u201d y \u201cNon-Hetero-Patriarchal-Innovation\u201d. Estas dos cartas me llevaron a pensar en un futuro donde los roles de g\u00e9nero tradicionales se trascienden y las personas tienen libertad para elegir y se fortalecen en y con su comunidad. Analizando un poco el tema de los roles de g\u00e9neros y c\u00f3mo los vamos interiorizando desde la infancia, deriv\u00e9 en el tema de los cuidados, tareas que se asignan t\u00edpicamente al rol femenino. El cuidado como elemento base de la vida social es invisibilizado por el sistema heteropatriarcal, sin embargo son esas mismas tareas no reconocidas que habilitan y sostienen la reproducci\u00f3n de la fuerza de trabajo que es indispensable para el sistema. Tomando el cuidado como tema central y llev\u00e1ndolo al espacio com\u00fan (el barrio, la ciudad), empec\u00e9 a investigar y pensar c\u00f3mo recuperar esa habilidad y escalarla: cuidar de mi, de mi casa, de mi familia, de mis vecinxs, de mi barrio, de mi ciudad, de las cosas, de los animales, del ambiente, del planeta. \u201cCada vez somos m\u00e1s conscientes del falso mito de considerarnos seres autosuficientes. Somos eco e interdependientes y, por eso, es ahora el momento de transitar a otros futuros imaginables. Necesitamos utilizar otras metodolog\u00edas, valores, conocimientos diferentes a los que nos han tra\u00eddo hasta la insostenibilidad que estamos experimentando hoy como sociedad\u201d (Victoria V\u00e1zquez, profesora de Teor\u00eda de la Educaci\u00f3n de la Universidad de Valencia, se refiere a la Pedagog\u00eda y la \u00c9tica del Cuidado). C\u00f3mo \u00e1reas de oportunidad, eleg\u00ed en una primera instancia \u201cCiudades\u201d, un poco por mi formaci\u00f3n pero tambi\u00e9n pensando en la ciudad c\u00f3mo un \u00e1mbito colectivo d\u00f3nde accionar. Adem\u00e1s, tom\u00e9 las cartas \u201cDesign for Social Innovation\u201d y \u201cCo-creation\u201d, como recursos de dise\u00f1o, y \u201cMaker Education\u201d y \u201cDigital Fabrication\u201d que identifiqu\u00e9 m\u00e1s con el aspecto tecnol\u00f3gico. De alguna forma busco trascender la idea de ciudad productiva, por una que reconozca a sus ciudadanxs como personas multidimensionales, y propicie los \u00e1mbitos y espacios para el desarrollo personal y comunitario, que a mi entender son indivisibles. Como conceptos detonantes, eleg\u00ed \u201cMaterial Literacy\u201d que complement\u00e9 con \u201cTools Literacy\u201d, \u201cLocal Materials Recirculation\u201d y \u201cCraftivism\u201d. En particular no conoc\u00eda el t\u00e9rmino Craftivism y me interes\u00f3 su componente DIY y social. Con todo esto sobre el espacio de dise\u00f1o, redact\u00e9 los enunciados de \u201ccontinuidades actuales\u201d y \u201cpresentes alternativos\u201d. En particular, me interesar\u00eda trabajar el dise\u00f1o de un sistema de ensamblaje para generar equipamiento DIY para espacios comunitarios o p\u00fablicos, que incorpore materiales reutilizados y reciclados y sea de bajo costo. Me imagino que el armado de ese equipamiento (mobiliario, sombra, espacio de reuni\u00f3n, etc), sea en si mismo una instancia de trabajo colectivo para aprender sobre materiales y uso de herramientas, y que los espacios generados sirvan para apropiarse del espacio p\u00fablico con propuestas l\u00fadicas y de disfrute, para encuentro e intercambio entre vecinxs. La propuesta del ejercicio me sorprendi\u00f3 y me pareci\u00f3 muy motivadora. Personalmente me detuve mucho en las dos primeras cartas, buscando referencias y leyendo todo lo que pude en estos d\u00edas. Despu\u00e9s me di cuenta que fui decantando hacia ideas dentro de los temas que siento tengo conocimiento o inter\u00e9s. Me pregunto cu\u00e1l ser\u00eda el resultado haciendo este ejercicio en grupo, me imagino que llevar\u00eda m\u00e1s tiempo llegar a una idea de proyecto pero conjugar\u00eda los conocimientos e intereses de varias personas. Ac\u00e1 dejo las capturas de los frames de Miro.","title":"MD01"},{"location":"diseno/md01/#md01","text":"Utilic\u00e9 la plataforma MIRO para realizar el ejercicio, trabaj\u00e9 dentro del grupo 3: Link a GRUPO3 Comenc\u00e9 el ejercicio AOWS (Atlas of weak sigmals) eligiendo las se\u00f1ales d\u00e9biles \u201cLong-termism\u201d y \u201cNon-Hetero-Patriarchal-Innovation\u201d. Estas dos cartas me llevaron a pensar en un futuro donde los roles de g\u00e9nero tradicionales se trascienden y las personas tienen libertad para elegir y se fortalecen en y con su comunidad. Analizando un poco el tema de los roles de g\u00e9neros y c\u00f3mo los vamos interiorizando desde la infancia, deriv\u00e9 en el tema de los cuidados, tareas que se asignan t\u00edpicamente al rol femenino. El cuidado como elemento base de la vida social es invisibilizado por el sistema heteropatriarcal, sin embargo son esas mismas tareas no reconocidas que habilitan y sostienen la reproducci\u00f3n de la fuerza de trabajo que es indispensable para el sistema. Tomando el cuidado como tema central y llev\u00e1ndolo al espacio com\u00fan (el barrio, la ciudad), empec\u00e9 a investigar y pensar c\u00f3mo recuperar esa habilidad y escalarla: cuidar de mi, de mi casa, de mi familia, de mis vecinxs, de mi barrio, de mi ciudad, de las cosas, de los animales, del ambiente, del planeta. \u201cCada vez somos m\u00e1s conscientes del falso mito de considerarnos seres autosuficientes. Somos eco e interdependientes y, por eso, es ahora el momento de transitar a otros futuros imaginables. Necesitamos utilizar otras metodolog\u00edas, valores, conocimientos diferentes a los que nos han tra\u00eddo hasta la insostenibilidad que estamos experimentando hoy como sociedad\u201d (Victoria V\u00e1zquez, profesora de Teor\u00eda de la Educaci\u00f3n de la Universidad de Valencia, se refiere a la Pedagog\u00eda y la \u00c9tica del Cuidado). C\u00f3mo \u00e1reas de oportunidad, eleg\u00ed en una primera instancia \u201cCiudades\u201d, un poco por mi formaci\u00f3n pero tambi\u00e9n pensando en la ciudad c\u00f3mo un \u00e1mbito colectivo d\u00f3nde accionar. Adem\u00e1s, tom\u00e9 las cartas \u201cDesign for Social Innovation\u201d y \u201cCo-creation\u201d, como recursos de dise\u00f1o, y \u201cMaker Education\u201d y \u201cDigital Fabrication\u201d que identifiqu\u00e9 m\u00e1s con el aspecto tecnol\u00f3gico. De alguna forma busco trascender la idea de ciudad productiva, por una que reconozca a sus ciudadanxs como personas multidimensionales, y propicie los \u00e1mbitos y espacios para el desarrollo personal y comunitario, que a mi entender son indivisibles. Como conceptos detonantes, eleg\u00ed \u201cMaterial Literacy\u201d que complement\u00e9 con \u201cTools Literacy\u201d, \u201cLocal Materials Recirculation\u201d y \u201cCraftivism\u201d. En particular no conoc\u00eda el t\u00e9rmino Craftivism y me interes\u00f3 su componente DIY y social. Con todo esto sobre el espacio de dise\u00f1o, redact\u00e9 los enunciados de \u201ccontinuidades actuales\u201d y \u201cpresentes alternativos\u201d. En particular, me interesar\u00eda trabajar el dise\u00f1o de un sistema de ensamblaje para generar equipamiento DIY para espacios comunitarios o p\u00fablicos, que incorpore materiales reutilizados y reciclados y sea de bajo costo. Me imagino que el armado de ese equipamiento (mobiliario, sombra, espacio de reuni\u00f3n, etc), sea en si mismo una instancia de trabajo colectivo para aprender sobre materiales y uso de herramientas, y que los espacios generados sirvan para apropiarse del espacio p\u00fablico con propuestas l\u00fadicas y de disfrute, para encuentro e intercambio entre vecinxs. La propuesta del ejercicio me sorprendi\u00f3 y me pareci\u00f3 muy motivadora. Personalmente me detuve mucho en las dos primeras cartas, buscando referencias y leyendo todo lo que pude en estos d\u00edas. Despu\u00e9s me di cuenta que fui decantando hacia ideas dentro de los temas que siento tengo conocimiento o inter\u00e9s. Me pregunto cu\u00e1l ser\u00eda el resultado haciendo este ejercicio en grupo, me imagino que llevar\u00eda m\u00e1s tiempo llegar a una idea de proyecto pero conjugar\u00eda los conocimientos e intereses de varias personas. Ac\u00e1 dejo las capturas de los frames de Miro.","title":"MD01"},{"location":"innovacion/mi01/","text":"MI01 \u00b6 El M\u00f3dulo I de Innovaci\u00f3n fue dictado por Paola Zanchetta . Trabajamos sobre los conceptos de Dise\u00f1o Distribuido e Innovaci\u00f3n Abierta. (b)Dise\u00f1o Distribuido(b) (b)Innovaci\u00f3n abierta(b) Comenzamos reflexionando sobre la generaci\u00f3n de valor en los proyectos, usando la plataforma Menti ; con preguntas disparadoras que nos plante\u00f3 Paola. Luego vimos ejemplo de proyectos: Found Objects","title":"MI01"},{"location":"innovacion/mi01/#mi01","text":"El M\u00f3dulo I de Innovaci\u00f3n fue dictado por Paola Zanchetta . Trabajamos sobre los conceptos de Dise\u00f1o Distribuido e Innovaci\u00f3n Abierta. (b)Dise\u00f1o Distribuido(b) (b)Innovaci\u00f3n abierta(b) Comenzamos reflexionando sobre la generaci\u00f3n de valor en los proyectos, usando la plataforma Menti ; con preguntas disparadoras que nos plante\u00f3 Paola. Luego vimos ejemplo de proyectos: Found Objects","title":"MI01"},{"location":"proyecto/proyecto/","text":"Ideas Iniciales \u00b6 Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"Ideas Iniciales"},{"location":"proyecto/proyecto/#ideas-iniciales","text":"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"Ideas Iniciales"},{"location":"tecnicos/mt01/","text":"Actividad MT01 \u00b6 Cre\u00e9 el sitio siguiendo los tutoriales. En general pude seguir los tutoriales sin dificultad. Utilic\u00e9 Github como hosting, Git como control de versiones, y Visual Studio como software de edici\u00f3n. Hice varias pruebas de cambios peque\u00f1os para ir entendiendo c\u00f3mo se reflejan en la web. Me ayud\u00f3 que la web ya tiene un formato y contenido precargados, para entender como colocar t\u00edtulos, subt\u00edtulos, texto e im\u00e1genes. En Visual Studio, un error que tuve fue no ponerle nombre a los cambios antes de hacer Commit. Me pas\u00f3 que queda el paso colgado procesando, al ponerle nombre puedo hacer Commit sin problema. Sin querer descubr\u00ed que el comando Ctrl+May\u00fas+v me abre una preview de lo que estoy editando. Algunas capturas del proceso:","title":"MT01"},{"location":"tecnicos/mt01/#actividad-mt01","text":"Cre\u00e9 el sitio siguiendo los tutoriales. En general pude seguir los tutoriales sin dificultad. Utilic\u00e9 Github como hosting, Git como control de versiones, y Visual Studio como software de edici\u00f3n. Hice varias pruebas de cambios peque\u00f1os para ir entendiendo c\u00f3mo se reflejan en la web. Me ayud\u00f3 que la web ya tiene un formato y contenido precargados, para entender como colocar t\u00edtulos, subt\u00edtulos, texto e im\u00e1genes. En Visual Studio, un error que tuve fue no ponerle nombre a los cambios antes de hacer Commit. Me pas\u00f3 que queda el paso colgado procesando, al ponerle nombre puedo hacer Commit sin problema. Sin querer descubr\u00ed que el comando Ctrl+May\u00fas+v me abre una preview de lo que estoy editando. Algunas capturas del proceso:","title":"Actividad MT01"},{"location":"tecnicos/mt02/","text":"Actividad MT02 \u00b6 La consigna del ejercicio es: Dise\u00f1ar un objeto utilitario compuesto por al menos dos piezas y contar con un logo en relieve. Se generar\u00e1 una l\u00e1mina de presentaci\u00f3n muy simple que contenga un t\u00edtulo, la imagen del modelo y una breve descripci\u00f3n. Si bien tengo experiencia con Sketch Up y Revit, los uso para visualizaci\u00f3n de arquitectura y no para dise\u00f1o de objetos. De las herramientas que se mostraron en clase, me interes\u00f3 probar Tinkercad y Fusion. Comenc\u00e9 probando Tinkercad y si bien es bastante intuitivo me result\u00f3 dif\u00edcil trabajar con las medidas exactas para mover los objetos, por lo que descart\u00e9 seguir con esta herramienta. Descargu\u00e9 e instal\u00e9 Fusion con licencia de estudiante, usando los datos que Joaqu\u00edn env\u00edo a trav\u00e9s de Discord. Decid\u00ed modelar una maceta con plato, y aplicar un logo en relieve sobre la maceta. Primero vi el video \u201cNavigating the Fusion 360 User Interface\u201d ( Link a video ). Tambi\u00e9n vi los tutoriales de Plataforma EDU. El logo lo vectoric\u00e9 en Inkscape a partir de una imagen que descargu\u00e9 de la web de UTEC. Con este programa estoy bastante familiarizada, lo uso diaramente para vectorizar y diagramar l\u00e1minas. El modelo 3D lo hice en Fusion, es la primera vez que uso este programa, me apoy\u00e9 mucho en las explicaciones del tutorial de EDU, y adem\u00e1s fui probando herramientas. Una herramienta que ecnontr\u00e9 probando es \u201cRepujado\u201d, la us\u00e9 para aplicar el logo sobre la superficie de la maceta, que tiene una geometr\u00eda de cono truncado. El programa Fusion me pareci\u00f3 s\u00faper completo y vers\u00e1til. La l\u00e1mina final la diagram\u00e9 en Inkscape. Descargable en pdf","title":"MT02"},{"location":"tecnicos/mt02/#actividad-mt02","text":"La consigna del ejercicio es: Dise\u00f1ar un objeto utilitario compuesto por al menos dos piezas y contar con un logo en relieve. Se generar\u00e1 una l\u00e1mina de presentaci\u00f3n muy simple que contenga un t\u00edtulo, la imagen del modelo y una breve descripci\u00f3n. Si bien tengo experiencia con Sketch Up y Revit, los uso para visualizaci\u00f3n de arquitectura y no para dise\u00f1o de objetos. De las herramientas que se mostraron en clase, me interes\u00f3 probar Tinkercad y Fusion. Comenc\u00e9 probando Tinkercad y si bien es bastante intuitivo me result\u00f3 dif\u00edcil trabajar con las medidas exactas para mover los objetos, por lo que descart\u00e9 seguir con esta herramienta. Descargu\u00e9 e instal\u00e9 Fusion con licencia de estudiante, usando los datos que Joaqu\u00edn env\u00edo a trav\u00e9s de Discord. Decid\u00ed modelar una maceta con plato, y aplicar un logo en relieve sobre la maceta. Primero vi el video \u201cNavigating the Fusion 360 User Interface\u201d ( Link a video ). Tambi\u00e9n vi los tutoriales de Plataforma EDU. El logo lo vectoric\u00e9 en Inkscape a partir de una imagen que descargu\u00e9 de la web de UTEC. Con este programa estoy bastante familiarizada, lo uso diaramente para vectorizar y diagramar l\u00e1minas. El modelo 3D lo hice en Fusion, es la primera vez que uso este programa, me apoy\u00e9 mucho en las explicaciones del tutorial de EDU, y adem\u00e1s fui probando herramientas. Una herramienta que ecnontr\u00e9 probando es \u201cRepujado\u201d, la us\u00e9 para aplicar el logo sobre la superficie de la maceta, que tiene una geometr\u00eda de cono truncado. El programa Fusion me pareci\u00f3 s\u00faper completo y vers\u00e1til. La l\u00e1mina final la diagram\u00e9 en Inkscape. Descargable en pdf","title":"Actividad MT02"}]}